挽過最懷念既Online Game

係啊，啱啊你見到係“挽”唔係”玩“

點解我企硬係“挽”？喂大佬，“玩”係讀“換”，你平時講野會唔會講“換”啊，“挽”係口語嘛，例如你會講“係” 代替“是”，”玩耍“係書面語 ”挽“係口音嘛屌你，唔通我屌人老母要打”與閣下母親發生性行為“

呢個唔係最大問題，最恐怖係啲人會完全off topic，有個post講緊game，我一講個“挽”字，就一堆友挽你老母，重點係唔知點解淨係對“挽”有反應，其他口語又冇，啊，個“冇”字我都見過人嘈過，跟著打落就係完全off topic

我知又有人講過online game definition……唉，收皮啦.jpg

強烈要求開番個“正字台” ，其他台就可以講番正題

正題：頂最撚正就係CS，乜q都有得挽， 滿足曬我n個願望，果陣一班friend幾個人咁入server，搞事又搞過，屈曬機又試過，真係好正，不過宜家冇曬啦……試過down番來挽，係就係有server，不過得自己鳩行鳩挽……班friend都冇曬聯絡

------------------------正字撚友善之線----------------
說回正題，我最懷念之遊戲為CS1.6，想起當年，下課後第一時間趕回家玩 CS1.6 ，最重要的是身邊的戰友，所有線上遊戲的靈魂就是團隊合作，特別在越獄模式。你們有甚麼經驗和體會嗎？以下理性及相關討論。。。

挽你老母

幫你講埋

挽你老母臭閪

挽你老母

幫你講左啦

Raycity

幫埋你老母做帛金

你唔好玩online game啦，幫我挽鞋好過

你要咁講既話有冇個你又寫有無? 便宜你又打好平?

挽乜撚嘢啫
錯撚哂重理直氣壯
挽字有冇玩個意思呀？
你挽撚住隻game喺條街度行？

屌你老母

挽你老母

你都係返去三男二女

x12唔洗找

啲人話挽唔得喎，要用玩，咁一係統一用書面算

你覺得係書唔書面語嘅問題？

屌你你平時講“換”既？

有浸即刻駁嘴味

玩具 你點讀依兩個字

玩個字有兩個讀音都唔撚識？

拿講左你地啦，又off topic，真係要開番個正字台，我都想同大家研究下挽與玩

果陣時中四 玩緊隻rpg online game
約左game入面識左好耐既老婆(結左婚)出黎食飯
大家傾左幾個月電話 佢把聲好甜
約出黎食飯前一晚訓唔著覺
出黎之前用左幾個鐘打扮 想係第一次見面留低最好印象
最後早半個鐘係旺角地鐵站到等佢
但時間到左都唔見人 以為被人放飛機 個心已經好唔舒服 因為同屋企人講今晚唔返黎食飯
佢遲到左半個鐘先黎 我記得佢著白衫黑裙周圍望
但我唔知係唔係佢 所以打個電話確認下
跟住佢部手機響果時 我即刻9秒9衝落地鐵站搭荃灣線走人
跟手返到屋企del game 幾日飯都食唔落
根據我目測 佢應該有二百磅左右

因為挽呢個字有自己本身嘅意思
挽救 挽留 挽回等
而冇就係口語化嘅無
兩者分別係
一個有本身意思 係你格硬要用來話係玩
另外一個本來意思就係冇 同無一樣
就咁

挽你老母

挽你老母咩柒頭
你試下喺手機讀"挽玩具"會出啲乜畀你
再者 本身個挽字都唔係你想表達嘅嗰個字嘅音啦 (挽救, 挽回, 挽留)
你連正字呢樣野都未搞清楚呀哥仔

你就off topic 咁撚大段講兩個字既分別 之後就用幾行扮哂講online game

挽根本冇玩呢個意思
無都叫做有 冇 呢隻字既意思 雖然讀音唔岩
至於平呢隻字 我一直都想問點解唔係用便而係用平

文盲真可怕

既然你知道我地會咁講 你又要特登講架啵 唔係特登搏屌係咩?
自己寫錯字重講到好似係人地有問題咁

屌你我同人定機器講野啊，同人咁梗係講口語，我當然知唔同啦，宜家話你off topic 啊

另外用粵語審音配詞字庫做reference既巴打有冇聽過佢個讀音 兩個音都唔係讀挽 唔好亂用

講開正字
唔該唔好再講係同喺調轉
唔係每個字加個口字邊就係正字
[係]係 是 嘅意思
[喺]係 在 嘅意思

點解要del game 可以一路挽聯絡感情喎

可能係同一個人來 特登開post引人駁嘴

咁你平時讀咩音架？？？？

丫你條撚樣真係唔識㗎喎
你部手機廣東話正字執得正過你呀傻閪
你老母就off topic啦 生仔生少咗個腦

玩有兩個讀音架on9son
仲理直氣壯

識唔識一字多音？

樓主老母個閪都比我"挽"咗

你平時讀“換”定“挽”？我講過好多次

玩

依家同一個音就可以咁寫?
樓主係咪唔識字炸 唔識字翻大陸啦 殘體字先啱你呢啲文盲睇

ok 你贏，萬中無一

屌你宜家邊撚度寫殘體字，個“你”字？？

兩個字都係玩啊
如果讀玩字讀挽個陣就係寫玩
咁玩具係咪換具啊?
弱智你就認啦

咩萬中無一
個個人都咁讀woo 大陸仔

其實你係咪有邏輯混亂
定係假膠

你讀“是”定“係”啊？講極唔明，你打出來係口語嘛

屌緊你打5P字啊醒目仔，關人定機器咩事啊Ching? 講緊「玩」字有waan2呢個音啊，唔撚知就唔好識少少扮代表啦小學雞

Btw，你00後㗎？連上網有粵語正音配字庫都唔知

戇鳩樓主連個挽字本身正音點讀都唔識
挽同玩由發音至用法到意思都唔一樣
重學人講正字喎 人唔笑狗都吠啦

are you sure? WAAN2?

我邊撚話你寫殘體字啊
我話你弱智啊 唔識字啊
叫你 唔識寫字 就翻大陸寫殘體字啊
咁樣明未啊 柒頭

喂你咪撚偷換概念啦屌你老母，唔通「玩(wun3)具」口語會變「玩(waan2)具」咩，屌緊你有正字唔用啊

夢之歷險

waan4 係讀“澴“ 自己上網聽，唔係挽，挽係waan2

終於有人明我講咩
其他人走啦

Oh my fucking god原來你會睇㗎？係囉，曉睇仲死撐做乜春？我錯嘅係音調咋，你成個字錯撚咗啊

Btw，挽字原音同鯇字一樣，係讀到個「玩」字嘅音係異音嚟

屌你咩，你平時讀waan2 撚係waan4 啊？音都錯，新學廣東話？

原來傻撚一條

新學都識正字就知你呢個唔係新學嘅有幾撚廢

咁樓主讀耳環係咪耳還耳還咁讀?
你老師同你講所有字得一個讀音?

文字係人同人之間溝通嘅工具
好多嘢都係約定俗成
就好似大嶼山
正音其實讀大zeoi6(罪)山咁
大家用慣咗 就默認咗係咁用
問題係
係呢個字 喺社會上被廣泛使用同接受
就連電視字幕 廣告等都經常將 係 當作 是 咁樣用

至於你個挽呢
除咗網上面部分唔識字嘅小朋友外 其他人都係用玩
唔信你試下google下 挽玩具 google都建議你用翻 玩 啊柒頭
就咁 咁都唔明真係唔知點同你溝通

omfg，唔要小學雞，口語啊

連登質素

waan2係挽, waan4係澴/換，唔講咁多次啦，自己睇

捐返入你老母個閪啦

屌，睇過好多次啦，自己用個死人耳聽清楚，禁落去

個個鬧肥絲點知個個都係肥絲

waan2?

用例子答你，你覺得邊一個音語嘅字例係同「玩(waan)」係同音

Btw係咪又要教埋你有異音/異讀啫？

sorry我錯，我想講既係，挽同玩既讀音唔同

我挽你老母啊waan2 柒就認啦

好心樓主讀多啲書先出黎柒啦，仲懶係眾人皆醉唯我獨醒咁款

child 登

又係小學雞一隻，waan5 同 waan4係米唔同啊，我想講係個相異既地方

頭先樓主你唔係問我點解打係唔用是?
好似話係讀音一樣?
咁依家讀音唔同姐係咩意思啊
姐係你個挽同玩係兩個字來架 兩個音啊 兩個意思啊
挽挽挽 挽你老母咩

笑人錯音，而自己成個字錯撚咗

咁你讀waan5挽 定 waan4澴？我想問我地讀咩音姐

至於點解我會打咗做waan2你就自己參詳下啦

多謝你啊ching，你搞到我真係check清楚係waan5唔係waan4

重讀小學啦 邊個話一個字得一個讀音
長大 長征
音樂 快樂 樂山樂水
已經唔同讀音
而且挽字撚係讀waan4 收皮啦

深潛未 柒頭?

係啊，讀waan5啊，我點知佢地姐，又話係玩waan4

玩—「玩」字於粵讀有三音。一音「換」，一音「還」；而另有一音，屬於白讀，音「灣」之上聲，在粵語交談中常有此讀。如「玩嘢」、「玩網球」、「玩遊戲」、「玩雜技」、「玩手段」等。音「換」之一讀，至為普遍，但音「還」之一讀，卻常為人所忽略。實則「玩意」、「玩耍」、「玩笑」等「玩」字，都應作「還」讀。我以為如用粵音讀之，實應把上
?????????????
你話呢 你個挽字影都唔見啊
人地形容個讀音都唔用你個挽字啊 你話邊個啱呀

溫提：挽字waan5啊 小心小心

問多最後一次，你地平時讀waan5 or waan4???

好少見人講
係我唯一會買點數嘅online game

樓主挽9連登仔

係waan2，真係waan2

咪話撚係讀waan4 囉

柒頭樓主平時點讀 挽回 挽救 挽歌？
玩回 玩救 玩歌？
字又錯 音又錯
潛水啦

玩(waan4)嘢
挽(waan5)救
自己讀多幾次 睇下兩個字係咪一樣音?

個個話玩，我屌！！玩係“換”wun6 or “澴”waan4
我地香港人讀係“挽”waan5 ！多謝大家指正

係啵 屌
我自己都記錯
waan4係換........

Sor 巴打，我自

好簡單姐 我比你地落台，你地平時係米 唔係 講 waan4 or wun6 ??

唔關事，開玩(waan4)笑的確係waan4
但係玩(waan2)鳩人個玩係屬於變調，樓上有人quote係白讀，所以會係waan2

其實我喺呢個topic上面係咪太認真

講多嘥氣
Show Blocked User - MehNameMaJeff

屌你老母臭閪

真係有說服力，最好係乜都唔講唔使煩

嗯

真係想請教下，咁我地平時讀咩音？

挽同廣東話個玩都唔撚同讀音啦 樓主新移民定點

追post唔多講

死賤種 屌你老母

我知 上面樓主話咩waan4同waan5 我以為佢想講玩(嘢)同挽
點知樓主用 玩(具)音同 挽比較 膠都費時俾

咁應該都真係我認真咗

巨商
可能第一隻玩既online
入面d bgm 我依家聽番 都會成個人融化哂咁享受
各個大城周圍d人多到眼花 但唔係 zombie式跑任
係每個人都會打d野係有內容比人睇
（買賣、叫人入商團、帶新手 乜野內容都有）
令我覺得online game係應該好熱鬧好好玩
依家手機online game 全部都喪屍唔識講野無交流
ff 魔獸 上古果d都有活人 但已經唔係果種熱鬧

反正樓主都係讀錯

你要講到跟足讀音既話，都應該打「哩個」而唔係「呢個」喎
除左大陸哩，無見過正常香港人講野會讀「呢個」

呢個真

呢個又話waan2
CUHK又話waan4
人身攻擊收下皮

頭先上網搵讀音個陣 見到原來名校post啲中學雞都出過po講玩 挽不同
樓主中學雞都不如

啲人話要跟足正字喎，咁又大把香港人打“呢”啦，咁係啱定錯，定係演變？

有冇聽過一字多音，你冇轉音既能力純粹係你廢，而唔係文字既問題

你仲信？名校secret喎？你隔離登來架？

唔識寫字就收埋啦
仲要開POST大大聲串

所以我米話waan4 同 wun6 有異音嘛

睇清楚咩來啦
係挽下手個個挽啊
唔係平時玩嘢個個玩啊
潛啦樓主 算啦 我想訓覺啊
柒少陣好冇

block撚咗條on9仔佢算啦

挽係waan5呀傻閪小學雞 醒未呀

我只信事實
我相信一個智力正常嘅人應該可以分辨到消息嘅真偽 是非嘅對錯
睇來樓主真係弱智啦 頭先睇完字典 查到第二個用法又話我地錯
依家原來是非對錯都唔識分

其實咁講，你一開始就用讀音黎做論點已經唔係好啱。一向大家執著既係5p字直頭係無左個字義，你突然提讀音既問題，跟住話其他人先係錯，咁好難說服人

各位巴打加油 我都係block完樓主就去訓覺
同弱智溝通唔到 點極都唔明

咁我係啱定錯，淨係知cuhk玩既讀音唔係我地讀開果個，可以真係演變？

你去聽下先啦，block到你手殘，香港大把你口中既弱智

其實你有冇讀過書?

Show Blocked User - MehNameMaJeff

其實你有無自己讀出嚟"挽"個音都唔係口讀出嚟嗰個"玩"啦

屌，認真研究幾個都冇，其他全部小學雞係度人身攻擊，邊個冇讀過書？？

首先一定唔係換同澴啦

咁如果要同音即係個個都要打 "我綰(waan2)緊"?
一定比你個"挽"好好多囉

語言呢回事不嬲約定俗成
有嗰個意思嘅字唔講走去跟讀音
用你套講法個「係」字咪好多字都共通？系呀繫呀都得？
我繫香港人？繫乜撚嘢？心繫香港人？有連繫？
即係你串英文係串唔啱唔緊要 個讀音喺到就得？但無視原字有嘅意思？
無視一字多音而走去用讀音幫「挽」字冠名為正字？？？

我就唔係讀中文系 讀音嘅嘢我的確唔擅長
但你要以讀音為由去為一個只係讀法一樣而無其意思嘅字開脫成為正字（或者你以此為覺得通用嘅原因）就一定站唔住腳 邏輯上 理論上

如果你嘅standpoint成立
敢我耳候敢養打自刀德？

ok 假膠confirmed
大家早d訓

on9 幕後玩家個玩家你讀換家?

連登連小學未畢業都上得
樓主真人究竟有幾咁on9?

一諗到條柒頭打咁撚多野就笑撚死我
翻去你老母個閪到挽啦柒鳩

Ok

你啱，佢地話玩嘛，其實個個錯曬

又一隻

字都唔撚識唔開po扮識啦
挽係拎嘢咁解 就好似你咁幫伯母挽鞋就呢個挽喇
玩係有2個讀音 返多幾年學先啦

on9無藥醫
樓主真係笑撚死人

仲有幾多隻一次出曬來啦

既然玩(waan4)同挽(waan5)都唔係我地平時讀開個音
咁點解唔打個意思啱嘅字

此post已完，正確答案係第二聲，澴換挽都錯

哩d真係要查下先知，你有興趣自己睇下啦

不過5p字會被人屌 我覺得係因為初時d mk為左標奇立異自己，專登打到d字少左口又剩 (唔知你知唔知 後期5p字發展到可以將「我要畀心機」打成「莪𨪁比惢機」)，咁做仲搞到隻字錯埋意思，你可以想像到望落係幾咁燥

我諗就算係岩岩學打字，諗個「唔」字點打，都係第一時間諗返喺電視字幕見係開既「唔」，而唔係「吾」。所以我都唔太明點解d人會學到「吾系甘牙」哩種寫法

同埋係唔知點解黎到連登，捉5p字可以進化變到病態，其實你正正常常打啱字去表達你想講既野，都無乜人會捉你。捉你果d你都知佢傻架啦，拗黎做咩

所以我都會覺得你問wann4定5先係讀開果個，都廢事睬你 我自問就好多懶音，是q但啦

樓主查字典 玩可以讀「挽」音
本來我之前都打挽字 自從知道
就改打 玩 字

打咁大篇野辛苦曬，佢地明就好，個個正字撚，明就得，以前都係咁演變語言到宜家咁

On9son block 咗算撚數，得閒睇多啲書啦

挽字都唔撚係讀玩音
樓主你如果會讀 挽緊手機game
我會笑你大陸仔 字都唔識讀

挽嘅正音係waan5
樓主你個標題係「挽(waan2)過最懷念既Online Game」
兩個讀音已經唔一樣
如果你咁執著打出黎嘅字同讀出黎嘅字發同一個音
你應該要打綰(waan2)